\section*{Objetivo}

O estudo de estratégias que levam ao \textit{NE} é o principal objetivo da
\textit{Teoria de Jogos}. A atual busca por essas estratégias levam ao uso de
modelos estocásticos, e.g. \textit{automatas celulares}
(CA)\cite{Sigmund2001,Nowak1992}. Estratégias baseadas no uso desses modelos
podem violam a \textit{hipótese da redutibilidade}, tornando a análise do
equilíbrio complicada e em alguns casos, como e.g. \textit {TIT-FOR-
TAT}\cite{Szabo2007, Axelrod2000} dependente de condições de contorno. O estado
de equilíbrio obtido através desses modelos estocásticos não necessariamente
correspondem ao NE.

A proposta de projeto baseia-se na utilização do formalismo da física
estatística e da termodinâmica em \textit{Teoria de Jogos}\cite{Adami2017,
Szabo2007}. Essa abordagem possibilita o estudo analítico de estratégias e
condicões que levem a cooperação evitando efeitos estocásticos,
topológico\cite{Szolnoki2011} e o cálculo de estados transientes\. Os jogos do
\textit{DP} e do \textit{BP} foram escolhidos para esse estudo por possuirem uma
rica literatura, o que possibilitará uma ampla interpretação e comparação entre
os formalismos.

O \textit{objetivo principal} é utilizar o formalismo do \textit{ensemble}
canônico para estudar a hamiltoniana associanda a representação matricial dos
jogos, associando cada estratégia do jogador à estados
discretos\cite{Anttila2011, Reichl, Reif}. O projeto irá propiciar uma
formulação precisa e exata da Teoria de Jogos por meio de ferramentas
termodinâmicas. Novas estratégias cooperativas serão propostas e,
posteriormente, analisadas analitica-e numericamente\cite{Hauert2008}.

\subsection*{Objetivos específicos}

\begin{itemize}

\item Fazer um revisão bibliográfica dos atuais modelos estocásticos, analisando
as influências dos efeitos topológicos e das condições de contorno sobre os
jogos \textit{DP} e \textit{BP}.

\item Associar o conjunto de estratégias a um conjunto de autovetores de uma
Hamiltoniana propondo desse modo um método analítico que associa a
representação matricial dos jogos a uma Hamiltoniana.

\item Utilizar o formalismo de \textit{Ensembles} para calcular as propriedades
sistema do sistema, e.g. função de correlação, estado fundamental, pontos
criticos, transisões de fase, suceptibilidade do sistema a um campo externo etc.

\item Desenvolver um método numérico para investigar as propriedades dos jogos.

\item Interpretar e correlacionar a \textit{Teoria dos Jogos} com a
\textit{Mecânica Estatistica} e a \textit{Termodinâmica} principalmente o estado
corresponde ao \textit{equilibrio Nash}.

\item Aplicar o novo formalismo para outros jogos e propor novas
\textit{estratégias mistas} que levem a cooperação entre agentes.


\end{itemize}